點normalize一堆數

如題
Normalize做0到1
點搞

min max normalization

normalized_df=(df-df.min())/(df.max()-df.min())

咩係df

我相信係document frequency

不過你當variable name

你當df係你果堆數

首先搵兩樣野
1)你啲數字入面最細既數字，我改佢名做min
2)最大減最細，我改佢名做range
然後將每一個數字, 先減Min, 再除range

Pandas dataframe

唔使 linear 嘅話可以考慮 arctan 再 scale

dataframe

咁點解唔sigmoid

python

當有一set data，每個entry有一堆attributes normalize哂
點樣rank 呢d data好

我信step function
非0即1

點map 做0同1
mod 2?

df 係你個 list of numbers, #3 用 python code 去表示個意思

係咪好似咁

def normalize(nums) return [] if nums.empty? min = nums.min max = nums.max range = max - min nums.map do |n| n = (n - min) / range.to_f end end

#3個個咪答案囉, 點解要寫做 function? #3個d全部係 python built in 既 list functions來

過mean為1 否則為0
等於mean就1或0

鐘意ruby

其實有n種方法normalize, 要睇你想做d乜

其實係有一set data，每個entry有十幾個attributes，有d係ranking, 有d係count，有d boolean
想normalize哂之後再加乘d coefficient去rank 呢d data

e.g. nums = [1, 23, 4, 102, -23, 9], 我用 #3 段 code 整到係:
[ 0.192, 0.368, 0.216, 1.000, 0.000, 0.256].

你自己用你段睇下做唔做到咪知